{
    "question": "16. Dibawah ini yang bukan termasuk alat musik daerah dari Idonesia....    Serunai\r\nb. Kolentang\r\nc. Piano\r\nd. Tifa\r\n17. Alat pengiring tarian adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2> C. piano. </h2><p></p><p></p><p><strong>karena</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>piano </strong><strong>bukan</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>alat</strong><strong> </strong><strong>musik</strong><strong> </strong><strong>daerah</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><h2><strong>I</strong><strong> </strong><strong>hope</strong><strong> this</strong><strong> help</strong></h2><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutin-salah-satu-tokoh-pendiri-pni-387",
            "question": "Sebutin salah satu tokoh pendiri PNI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PNI pertama kali didirikan oleh Soekarno pada 4 Juli 1927 di Bandung. Partai Nasional Indonesia sendiri menjadi partai politik tertua yang diketuai oleh Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>gx</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-suka-memberi-maaf-kepada-orang-yang-bermasalah-disebut-649",
            "question": "Sikap suka memberi maaf kepada orang yang bermasalah disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena dia mau memaafkan orang yang berbuat salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemaaf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>folow aku nya nanti aku folow juga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempelajari-tarian-daerah-mencerminkan-sikap-yang-sesuai-dengan-n-514",
            "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-upaya-upaya-pengembangan-dan-pelestarian-kebu-929",
            "question": "Di bawah ini adalah upaya upaya pengembangan dan pelestarian Kebudayaan Nasional kecuali \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membakar dan menebang hutan secara liar</p><p>pembunuhan hewan secara liar </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-ditampilkan-dalam-j-815",
            "question": "4. Jiwa dan semangat para pendiri negara yang    ditampilkan\r\ndalam jiwa\r\njiwa semangat\r\n45\r\ndimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya\r\nNKRI. Bagaimana semangat para pendiri negara\r\ndalam\r\nmempertahankan kemerdekaan\r\nIndonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 menyatakan Negara Indonesia ialah negara kesatuan yang berbentuk republik dan pasal 37 ayat 5</p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-melayu-merupakan-bahasa-yang-berasal-dari-daerah-229",
            "question": "Bahasa Melayu merupakan bahasa yang berasal dari daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pulau Sumatera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Catatan tertulis pertama dalam bahasa melayu ditemukan di pesisir tenggara pulau sumatra, di wilayah yang sekarang dianggap sebagai pusat kerajaan sriwijaya. istilah \"melayu\" sendiri berasal dari kerajaan minanga (malayu) yang bertempat di kabupaten kampar, riau.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-yang-terdapat-pada-mesjid-istiqlal-dan-gereja-ketedral-sec-717",
            "question": "Konsep yang terdapat pada mesjid istiqlal dan gereja ketedral secara berdekatan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "edo-memiliki-9-pensil-swpertiga-jumlah-pensil-edo-adalah-816",
            "question": "Edo memiliki 9 pensil swpertiga jumlah pensil edo adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 buah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>caranya = 9\u00d71/3 = 9 : 3/1 = 3 buah</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggota-panitia-kecil-156",
            "question": "Anggota Panitia Kecil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Panitia kecil\u00a0beranggotakan:</p><p> Mohammad Hatta,</p><p> Soetardjo Kartohadikoesoemo, </p><p>Wachid Hasjim, </p><p>Ki Bagus Hadikusumo, </p><p>Otto Iskandardinata,</p><p> Muhammad Yamin, </p><p>AA Maramis.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hope can help u, have a nice day!</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.ir.soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>aku kurang tahu^_^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-keberagaman-masyarakat-indonesia-disebabkan-oleh-berbagai-fact-967",
            "question": "2. Keberagaman masyarakat Indonesia disebabkan oleh berbagai factor baik dalam atau luar masyarakat.    Sebutkan empat factor penyebab timbulnya keberagaman dalam masyarakat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Letak geografis<br><br>Indonesia merupakan negara kesatuan yang memiliki ribuan pulau. Luas wilayah Indonesia yang besar berpengaruh terhadap banyaknya keberagaman yang dimiliki kondisi itu, menjadikan sumber keberagaman tercipta, seperti suku, budaya, ras, dan golongan.<br><br>Dengan kondisi tersebut menimbulkan perbedaan dalam masyarakat di Indonesia.<br><br>2. Kondisi iklim dan alam yang berbeda<br><br>Kondisi iklim dan alam antarwilayah di Indonesia berbeda-beda. Perbedaan musim hujan dan kemarau antardaerah, perbedaan kondisi alam seperti pantai, pegunungan mengakibatkan perbedaan pada masyarakat.<br><br>3. Pengaruh kebudayaan asing<br><br>Keberagaman juga bisa muncul karena pengaruh kebudayaan asing yang memiliki ciri yang berbeda. Biasanya lewat komunikasi atau mereka datang ke Indonesia. Hal tersebut menjadikan terjadinya akulturasi atau pencampuran unsur kebudayaan asing dengan kebudayaan Indonesia.<br><br>4. Agama<br><br>Agama merupakan sistem keyakinan kepada Tuhan. Kebebasan beragama dijamin oleh UUD 1945. Agama yang diakui secara sah di Indonesia ialah Islam, Kristen, Katolik, Hindu, Buddha, Konghucu.<br><br>Keberagaman agama di tengah-tengah masyarakat menunjukkan Bangsa Indonesia adalah bangsa yang religius. Semua agama meyakini akan keberadaan dan kekuasaan Tuhan. Akan tetapi, sistem keyakinan dan ibadah antara satu agama dengan agama yang lain berbeda.<br><br>5. Keberagaman Ras<br><br>Dalam Undang-undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang Penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan ras adalah golongan bangsa berdasarkan ciri-ciri fisik dan garis keturunan. Setiap manusia memiliki perbedaan ciri-ciri fisik seperti warna kulit, warna dan bentuk rambut, bentuk muka, ukuran badan, bentuk badan, bentuk dan warna mata serta ciri fisik yang lainnya.<br><br>6. Sejarah<br><br>Sejarah merupakan satu di antara faktor penyebab keberagaman masyarakat Indonesia. Tiap wilayah bisa memiliki perjalanan sejarahnya sendiri. Misalnya, wilayah yang memiliki riwayat sejarah kerajaan Islam akan memiliki ciri khas budaya khusus terkait sejarah ini.<br><br>7. Penerimaan masyarakat terhadap perubahan<br><br>Faktor penyebab keberagaman masyarakat Indonesia yang terakhir adalah bagaimana sikap masyarakat terhadap perubahan yang ada. Sikap masyarakat sangat berpengaruh terhadap pembentukan budaya dan keberagaman.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}